Le partage généralisé du processeur ou PGP (en anglais : Generalized processor sharing, abrégé GPS) est un algorithme d'ordonnancement idéal pour les ordonnanceurs de paquets.
Il est en rapport avec le principe de file d'attente équitable, qui consiste à grouper les paquets dans des classes, et à partager les capacités du serveur entre elles. Le PGP distribue cette capacité en fonction de certains coefficients de pondération fixés.
En ordonnancement, le partage généralisé du processeur est « un algorithme  d'ordonnancement idéalisé qui permet d'obtenir une équité parfaite. Tous les ordonnanceurs, en pratique, approximent un PGP et l'utilise comme référence pour mesurer l'équité. » Le partage généralisé du processeur suppose que le trafic est fluide (que la taille des paquets est infinitésimale) et donc peut être arbitrairement divisé. Il existe plusieurs techniques qui permettent de quasiment atteindre les performances du PGP, comme la théorie des files d'attente pondérées équitables (weighted fair queueing, WFQ), également connu comme le partage généralisé paquet par paquet du processeur (packet-by-packet generalized processor sharing, PGPS).